{
  "quiz": [
    {
      "question": "Что тяжелее: килограмм ваты или килограмм железа?",
      "options": [
        "ваты",
        "железа",
        "одинаково",
        "зависит от формы"
      ],
      "correctAnswer": "одинаково"
    },
    {
      "question": "Какой материк самый жаркий?",
      "options": [
        "Южная Америка",
        "Австралия",
        "Африка",
        "Азия"
      ],
      "correctAnswer": "Африка"
    },
    {
      "question": "В каком году началась ВОВ?",
      "options": [
        "1941",
        "1945",
        "1939",
        "1917"
      ],
      "correctAnswer": "1941"
    },
    {
      "question": "Сколько будет 0.5 × 0.2?",
      "options": [
        "0.01",
        "0.1",
        "1.0",
        "0.7"
      ],
      "correctAnswer": "0.1"
    },
    {
      "question": "Кто автор 'Муму'?",
      "options": [
        "Тургенев",
        "Толстой",
        "Достоевский",
        "Гоголь"
      ],
      "correctAnswer": "Тургенев"
    },
    {
      "question": "Кто призвал варягов на Русь?",
      "options": [
        "Олег",
        "Рюрик",
        "Игорь",
        "Святослав"
      ],
      "correctAnswer": "Рюрик"
    },
    {
      "question": "Как звали собаку в 'Муму'?",
      "options": [
        "Милка",
        "Муму",
        "Жучка",
        "Белка"
      ],
      "correctAnswer": "Муму"
    },
    {
      "question": "Что выведет: print(2 + 3 * 2)?",
      "options": [
        "10",
        "8",
        "12",
        "7"
      ],
      "correctAnswer": "8"
    },
    {
      "question": "Столица Канады?",
      "options": [
        "Торонто",
        "Ванкувер",
        "Оттава",
        "Монреаль"
      ],
      "correctAnswer": "Оттава"
    },
    {
      "question": "Какой тип данных для целых чисел в Python?",
      "options": [
        "float",
        "str",
        "bool",
        "int"
      ],
      "correctAnswer": "int"
    },
    {
      "question": "Самая глубокая впадина на Земле?",
      "options": [
        "Каспийское море",
        "Марианская впадина",
        "озеро Байкал",
        "впадина Данакиль"
      ],
      "correctAnswer": "Марианская впадина"
    },
    {
      "question": "Какой элемент в воде?",
      "options": [
        "азот",
        "углерод",
        "водород",
        "натрий"
      ],
      "correctAnswer": "водород"
    },
    {
      "question": "Какой язык для клиентской веб-разработки?",
      "options": [
        "Python",
        "Java",
        "JavaScript",
        "C++"
      ],
      "correctAnswer": "JavaScript"
    },
    {
      "question": "Кто подписал Манифест 1861 года?",
      "options": [
        "Николай I",
        "Александр II",
        "Пётр I",
        "Екатерина II"
      ],
      "correctAnswer": "Александр II"
    },
    {
      "question": "Столица Древней Руси в X веке?",
      "options": [
        "Москва",
        "Новгород",
        "Киев",
        "Владимир"
      ],
      "correctAnswer": "Киев"
    }
  ]
}